---
layout: post
published: true
title: "유튜브 댓글 삭제하는 방법"
image: /assets/images/youtube.jpg
description: >
  유튜브에 작성했던 댓글을 삭제하는 방법에 대해서 소개해드립니다.
author: Eli
toc: true
permalink: /computer/remove-youtube-comment
tags:
  - 유튜브
  - 댓글 삭제
  - 유튜브 댓글
  - 댓글 삭제하기
---

유튜브 댓글을 삭제하는 방법을 찾고 계신가요?

유튜브에서 댓글을 남기는 것은 쉽지만, 과거에 작성했던 댓글을 삭제하는 방법은 표면적으로 드러나 있지 않기 때문에 찾기 어렵습니다.

유튜브에서는 과거에 작성했던 댓글 목록을 볼 수도 있고, 지우고 싶은 경우 지울 수 있도록 기능을 제공하고 있습니다. 지금부터 어떻게 하는지 알아보도록 하겠습니다.

## 유튜브 댓글 삭제하는 방법 

유튜브 모바일에서는 이 방법을 사용할 수 없기 때문에 PC 웹에서 유튜브 댓글을 삭제할 수 있습니다.

### 시청 기록 페이지

![유튜브 매뉴 클릭](/assets/images/yt-com1.jpg)

1. 유튜브에 로그인한 뒤 왼쪽 상단의 메뉴 버튼을 클릭해줍니다.
2. 메뉴 > `시청 기록`페이지로 이동합니다.

![시청기록 페이지](/assets/images/yt-com2.jpg)

시청 기록 페이지에서 하단으로 내리다 보면 **전체 기록 관리**라는 메뉴가 보이고 서브 메뉴에 **댓글**을 클릭하여 관리 페이지로 이동합니다.

### 내 활동 페이지

시청기록 페이지에서 `전체 기록 관리` > `댓글`을 클릭했다면 내 활동 페이지로 이동이 될 것입니다.

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

이 곳은 내가 유튜브에서 활동했던 모든 액션들을 한 눈에 볼 수 있는 공간으로 이 곳에 `내 Youtube 댓글`이라는 리스트가 보이고 이 곳에서 내가 지금까지 달았던 댓글들을 확인하실 수 있습니다.

### 댓글 삭제하기

![유튜브 댓글 삭제 하기](/assets/images/yt-com3.jpg)

댓글 리스트에서 지우고 싶은 댓글의 오른쪽 상단의 메뉴 버튼을 클릭하면 위 사진 처럼 세부 정보를 보거나 `삭제`를 할 수 있는 버튼이 있고, 삭제 버튼을 눌러 댓글을 삭제할 수 있습니다.  

## 맺음

간단하게 유튜브에서 과거에 작성했던 댓글을 삭제하는 방법에 대해서 알아보았습니다. 궁금하신 점이나 이상한 점이 있으면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
